\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\documentclass[a4paper,12pt]{monografia}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}
\usepackage{cite}
\usepackage{amsmath,amsthm,amsfonts,amssymb}
\usepackage[mathcal]{eucal}
\usepackage{latexsym}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{bm}
\usepackage[alf]{abntex2cite}
\usepackage{graphicx}
% \usepackage[]{algorithm2e}
\usepackage{placeins}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{textcase}
\usepackage[portuguese,noend,ruled,linesnumbered]{algorithm2e}
\usepackage{listings}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{courier}
\usepackage{acronym}
\usepackage{caption}
\usepackage{multirow}

\lstset{basicstyle=\tiny,
        language=C++}

\captionsetup{labelsep=endash}

%-----------------------------------------------------------
\begin{document}

%----------------- Título e Dados do Autor -----------------
\titulo{Realocação de Infraestruturas Virtuais Elásticas baseada no Consumo Energético de Máquinas Virtuais}
\autor{Denivy Braiam Rück}
\nome{Denivy Braiam}
\ultimonome{Rück}

%---------- Informe o Curso e Grau -------------------------
\bacharelado \curso{Ciência da Computação} \mes{Novembro} \ano{2016} 
\data{\today} % Data da aprovação
\cidade{Joinville}

%---------- Informações sobre a Institução -----------------
\instituicao{Universidade do Estado de Santa Catarina}
\sigla{UDESC} \unidadeacademica{Centro de Ciências Tecnológicas}

%-- Nomes do Orientador, 1o. Examinador e 2o. Examinador ---
\orientador{Guilherme Piêgas Koslovski}
\coorientador{Maurício Aronne Pillon}

\examinadorum{Maurício Aronne Pillon}
\examinadordois{Rafael Rodrigues Obelheiro}
%\examinadortres{}

%-- Títulos do Orientador, 1o. Examinador e 2o. Examinador -
\ttorientador{Doutor}
\ttexaminadorum{Doutor (Coorientador)}
\ttexaminadordois{Doutor}
%\ttexaminadortres{}

%---------- Capa -------------------------------------------
\maketitle

%---------- Agradecimentos----------------------------------
\agradecimento{Agradecimentos}
Agradeço ao professor Guilherme Piégas Koslovski pela paciência e ensino ao longo dos anos. 

Aos meus pais, por todo o apoio dado durante a graduação.

%\input{agradecimentos}
\newpage

\begin{epigrafe}
	
``We must know - We will know'' - David Hilbert
	
\end{epigrafe}

%---------- Epígrafe ---------------------------------------
%\begin{epigrafe}
%\end{epigrafe}

%---------- Resumo -----------------------------------------
\resumo{Resumo}
\input{resumo}
\noindent Palavras-chaves: Nuvens Computacionais, Infraestruturas Virtuais, elasticidade, consumo de energia, IaaS.

%---------- Abstract ---------------------------------------
\resumo{Abstract}
\input{abstract}
\\
\noindent Keywords: Cloud Computing, Virtual Infrastructure, elasticity, energy consumption, IaaS.

%-----------------------------------------------------------

% SUMÁRIO, LISTA DE FIGURAS E LISTA DE TABELAS
%---------- Sumário ----------------------------------------
\tableofcontents 
\thispagestyle{empty}

%---------- Lista de figuras -------------------------------
\listoffigures
\thispagestyle{empty}

%---------- Lista de Abreviaturas --------------------------
\input{acronimos}
\thispagestyle{empty}

%---------- Início do Conteúdo -----------------------------
\pagestyle{ruledheader}

%\input{rascunho}
\input{introducao}
\input{capitulo2}
\input{capitulo3}
\input{capitulo4}
\input{capitulo5}
\input{conclusao}

%---------- Referências ------------------------------------
\renewcommand{\bibname}{Referências}
\bibliographystyle{abnt-alf}
\bibliography{tcc}

%---------- Apêndice ---------------------------------------
%\include{apendice}

%-----------------------------------------------------------
\end{document}
